美財長：若川習會不順，川普會「高興地」開徵額外關稅

美財長：若川習會不順，川普會「高興地」開徵額外關稅

美國財政部長梅努欽（Steven Mnuchin）稱，倘若中美貿易談判進展順利，美國也許會鬆綁對華為（Huawei）的限制，但倘若 6 月底於日本舉行的川習會進展不順，美國總統川普（Donald Trump）會「很高興地」（perfectly happy）對中國開徵額外關稅。

CNBC、路透社報導，梅努欽 9 日接受 CNBC 記者 Nancy Hungerford 專訪時指出，「倘若中國希望繼續推進協議，美國也會針對雙方已經敲定的條款推進，若中方不想這麼做，川普總統會很高興地開徵關稅，重新平衡兩國的貿易關係。」「我們需要看到實際行動，川普總統會確保協議朝正確方向邁進」。

梅努欽並表示，談判原本有很大進展，協議大概已完成 90%，但中方對部分條款臨時變卦，兩國磋商已暫停。中國對外企實施的非關稅壁壘，是談判的重點之一，尤其是強制轉移技術這部分。

梅努欽並強調，把華為放入貿易黑名單，完全是國安議題，跟貿易無關，中美磋商時對此都有共識。川普若在川習會對華為或其他議題取得些許保證，那麼兩國當然可以討論一些國安問題，但這是兩碼子事。

川普 5 月 23 日雖直指華為「很危險」，卻也說美國對華為的不滿，有機會在中美貿易協議的架構內解決。

路透社、南華早報、Politico 報導，川普 5 月 23 日在白宮發表談話時指出，從國安、軍事的觀點來看，華為很危險（very dangerous）。不過，他也說，倘若中美敲定協議，可以想像華為可能會涵蓋在部分內容裡。被問到涵蓋華為條款的貿易協議內容為何之際，川普僅說「協議對我們會相當不錯，但現在言之過早。」

美國貿易代表署（USTR）已於 6 月 7 日聲明，原訂 6 月 1 日起中國 2 千億美元輸美出口品關稅將自 10% 拉升至 25%，如今期限將延後至 6 月 15 日。

國安問題 即係傾得成你華為都繼續收皮
原來唔係得支那識搬國家安全出黎up